瘋傳開拍外語版《古惑仔》 劉偉強：我完全唔知情

將本土文化電影的香港電影衝出國際，好似梁朝偉及劉德華主演《無間道》翻拍成《無間道風雲》、星爺主演《逃學威龍》被韓國翻拍為《逃學威鳳》等，今日大陸報道瘋傳導演劉偉強將拍攝英文版古惑仔。

據大陸報道引述外媒Deadline報道指導演劉偉強計劃拍外語版《古惑仔》，與英國影業Pulse Film合作，講陳浩南崛起的故事，聲稱Thomas Benski、Dimitra Tsingou和Brian Levy做製作人，而劉偉強及Andrew Loo也會參與。

不過，劉偉強今日接受《蘋果》查詢，他強調並無此事：「根本冇咁嘅事，我完全唔知情，唔知點解會出現呢啲新聞，唔該幫我澄清吓。」

《古惑仔》以三合會為主題，於1992年開始連載，講述主角陳浩南在洪興社的故事，表達兄弟之情和江湖義氣，當時主演鄭伊健及黎姿在街上被叫「南哥」及「阿嫂」，可想而知，《古惑仔》電影系列在90年代轟動港台兩地，講述陳浩南人生的起跌。

The disappearing light is scattered in the wind

被韓國翻拍為《逃學威鳳》

乜嚟

逃學威鳳
套片係女角
但鳳係雄性。邊柒個譯

Wanchai is always I big all I play all

主角叫 默罕默德 浩蝻？

定用黑手黨作背景

真神阿拉，拜你有春用咩，啲細嘅擸嘢隊我啊

屌咩 個版權我架喎

我白手黨呀, 佢黃手黨, 呢個豬手黨呀

嗱，梅鐸，呢舖我就撐你嘞

唔係4,5年前有部青龍啦咩？

大灣區版？

逃學威"凰"?

My name is fat corpse！

一直諗
如果由王家衛拍福田七壯士同之後韓賓報仇唔知會點